# Debug

## Plugin "JTL-Debug"

*JTL Debug* ist ein Plugin zur Ausgabe von Template- und Onlineshop-Informationen zur Unterstützung der Template- und
Plugin-Entwicklung. Mit diesem Plugin können Sie sich zur Laufzeit des Onlineshops verschiedene Template-Informationen
anzeigen lassen:

* Smarty-Variablen
* aktive Hooks
* PHP-Fehler
* Session
* POST-Objekte
* GET-Objekte
* COOKIE-Objekte
* Script-Speicherverbrauch
* phpinfo()
* Cache-Informationen
* NiceDB-Profiler
* Plugin-Profiler

Dies ist sehr nützlich bei der Entwicklung eines eigenen Templates oder Plugins.

### Installation

*JTL Debug* kann heruntergeladen werden unter [JTL-Debug](https://gitlab.com/jtl-software/jtl-shop/plugins/jtl_debug)
und lässt sich im Shop-Backend über die Pluginverwaltung installieren. Anschließend können Sie, in der
Pluginverwaltung, die Einstellungen von *JTL Debug* konfigurieren und den Umfang der angezeigten Informationen Ihren
Bedürfnissen anpassen.

### Einstellungen

Standardmäßig wird *JTL Debug* im Frontend Ihres Shops über die Tastenkombination `[STRG]+[Enter]` aufgerufen. Sie
können *JTL Debug* auch über einen GET-Parameter aufrufen, statt über die Tastenkombination. Stellen Sie dazu die
Einstellung "*Nur bei GET-Parameter aktivieren*" auf "Ja". Der Name des GET-Parameters ist standardmäßig `jtl-debug`.

Unter dem Punkt "Ausgabe" können Sie angeben, welche Informationen Ihnen *JTL Debug* anzeigen soll.

### Frontend

Wenn Sie im Frontend Ihres Onlineshops nun `[STRG]+[Enter]` drücken, öffnet sich die Debug-Ausgabe. Hier können Sie
bequem über die eingebaute Suchfunktion nach Variablen und Werten suchen.

![](_images/debug_plugin.png)

## Frontend Debug-Bar

Als weitere Debug-Möglichkeit stellt JTL-Shop die [PHP Debug Bar](https://github.com/maximebf/php-debugbar) bereit,
welcher über die Konstante `SHOW_DEBUG_BAR` aktiviert werden kann. Setzen Sie diese Konstante in der Shop-Config
(`includes/config.JTL-Shop.ini.php`) auf `true`, um im unteren Bildschirmbereich ebenfalls Debug-Informationen
angezeigt zu bekommen:

![](_images/php_debug_bar.png)